有無巴打係香港考過GCEAL/IAL

小弟諗住下年一月報考 edexcel 呢個exam board
考maths,further maths(EDEXCEL), physics B (OCR G494 G495)

但問題黎啦 香港係無OCR既exam board.........
我本教科書係OCR physics B... 又搵唔到EDEXCEL既教科書
知道syllabus
但specification/exam past paper又唔撚同

係咪死硬 得返幾個月可以點算

點解要分開兩個board 考?
我都考緊ial 嘅math phy chem
教科書喺amazon 訂 買錯咗但照用 自己睇syllabus 對返啲topic 本書冇就google/youtube 之後再做哂佢啲past paper 就衝咗去考了
下個月出成績

考返edexcel 啦，其他考邊個都無物分別
利申考edexcel